[集思廣益]公務員搞不信任特首公投有無得諗？

嗱，不信任表態係政府內部員工關係嘅事務，係家事，唔係政治活動。公務員無錯係要對行政長官同政府忠誠。就係因為忠誠，公務員有需要喺不信任、有疑慮嘅時候坦然講出嚟，誠心進諫，唔好有所隱瞞，係咪？

公投最難，係要公信力高，同時私隱度都要高。

暫時諗到以下，要大家幫手諗諗：

(1)找具公信力嘅人/團體做公投（科大學生會？鍾庭耀？），只須目測政府僱員證明，用電腦只係記低姓氏及身分證頭四位數字防重覆投票，即晚銷毀電腦檔案(定為咗私隱度放棄記錄？)
(2)投票朝730晚1030，用印章投實體票然後一次過公開點票
(3)要有震懾力，應該喺添馬公園搞票站排長龍。要隱密度嘅，可以問大專學生會借場地，處處開花。無論如何，公務員都可以戴帽戴黑超保護自己身分
(4)採少數服從多數原則
(5)只有政府僱員可以參與，如人數到達人數一半（大約9萬），林鄭必須尊重集體意向
(6)公投議題要清晰而不失忠誠：
公務員隊伍對行政長官完全忠誠，惟不信任其領導。 (同意／不同意)
(7)找有心媒體報導投票情況，每小時更新投票人數，呼籲有心嘅盡量喺早上7點半排隊，人龍效應鼓勵尚在猶疑嘅同事
(8)仿效英國國會做指示性投票？加插是否贊成撤回／個別官員問責下台／獨立調查...議題。有機會係公投結果係信任林鄭但通過要求撤回／個別官員問責下台／獨立調查。
(9)定一個有時間俾林鄭回應先進行投票嘅投票日，定依家民情洶湧直接下周末／八月頭做？

不論古今中外，當權者最懼怕嘅，唔係政府外嘅反對聲音，而係眾叛親離：逼宮。但香港無執政黨，可以逼宮嘅人，如果唔係問責班子，就只有公務員。我信政府入面有好多有心人，大家係時候要歸隊喇。

冇用，真正既問題唔係特首到